[
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1","NAME":"AeugstamAlbis"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2","NAME":"AffolternamAlbis"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3","NAME":"Bonstetten"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4","NAME":"HausenamAlbis"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5","NAME":"Hedingen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6","NAME":"KappelamAlbis"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"7","NAME":"Knonau"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"8","NAME":"Maschwanden"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"9","NAME":"Mettmenstetten"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"10","NAME":"Obfelden"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"11","NAME":"Ottenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"12","NAME":"Rifferswil"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"13","NAME":"Stallikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"14","NAME":"WettswilamAlbis"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"21","NAME":"Adlikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"22","NAME":"Benken"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"23","NAME":"BergamIrchel"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"24","NAME":"BuchamIrchel"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"25","NAME":"Dachsen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"26","NAME":"Dorf"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"27","NAME":"Feuerthalen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"28","NAME":"Flaach"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"29","NAME":"Flurlingen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"30","NAME":"Andelfingen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"31","NAME":"Henggart"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"32","NAME":"Humlikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"33","NAME":"Kleinandelfingen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"34","NAME":"Laufen-Uhwiesen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"35","NAME":"Marthalen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"37","NAME":"Ossingen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"38","NAME":"Rheinau"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"39","NAME":"ThalheimanderThur"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"40","NAME":"Tr\u00fcllikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"41","NAME":"Truttikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"43","NAME":"Volken"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"51","NAME":"Bachenb\u00fclach"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"52","NAME":"Bassersdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"53","NAME":"B\u00fclach"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"54","NAME":"Dietlikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"55","NAME":"Eglisau"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"56","NAME":"Embrach"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"57","NAME":"Freienstein-Teufen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"58","NAME":"Glattfelden"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"59","NAME":"Hochfelden"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"60","NAME":"H\u00f6ri"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"61","NAME":"H\u00fcntwangen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"62","NAME":"Kloten"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"63","NAME":"Lufingen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"64","NAME":"N\u00fcrensdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"65","NAME":"Oberembrach"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"66","NAME":"Opfikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"67","NAME":"Rafz"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"68","NAME":"Rorbas"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"69","NAME":"Wallisellen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"70","NAME":"Wasterkingen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"71","NAME":"Wil"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"72","NAME":"Winkel"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"81","NAME":"Bachs"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"82","NAME":"Boppelsen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"83","NAME":"Buchs"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"84","NAME":"D\u00e4llikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"85","NAME":"D\u00e4nikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"86","NAME":"Dielsdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"87","NAME":"H\u00fcttikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"88","NAME":"Neerach"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"89","NAME":"Niederglatt"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"90","NAME":"Niederhasli"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"91","NAME":"Niederweningen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"92","NAME":"Oberglatt"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"93","NAME":"Oberweningen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"94","NAME":"Otelfingen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"95","NAME":"Regensberg"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"96","NAME":"Regensdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"97","NAME":"R\u00fcmlang"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"98","NAME":"Schleinikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"99","NAME":"Sch\u00f6fflisdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"100","NAME":"Stadel"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"101","NAME":"Steinmaur"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"102","NAME":"Weiach"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"111","NAME":"B\u00e4retswil"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"112","NAME":"Bubikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"113","NAME":"D\u00fcrnten"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"114","NAME":"Fischenthal"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"115","NAME":"Gossau"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"116","NAME":"Gr\u00fcningen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"117","NAME":"Hinwil"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"118","NAME":"R\u00fcti"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"119","NAME":"Seegr\u00e4ben"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"120","NAME":"Wald"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"121","NAME":"Wetzikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"131","NAME":"Adliswil"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"135","NAME":"Kilchberg"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"136","NAME":"LangnauamAlbis"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"137","NAME":"Oberrieden"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"138","NAME":"Richterswil"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"139","NAME":"R\u00fcschlikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"141","NAME":"Thalwil"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"151","NAME":"Erlenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"152","NAME":"Herrliberg"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"153","NAME":"Hombrechtikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"154","NAME":"K\u00fcsnacht"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"155","NAME":"M\u00e4nnedorf"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"156","NAME":"Meilen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"157","NAME":"OetwilamSee"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"158","NAME":"St\u00e4fa"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"159","NAME":"UetikonamSee"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"160","NAME":"Zumikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"161","NAME":"Zollikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"172","NAME":"Fehraltorf"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"173","NAME":"Hittnau"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"176","NAME":"Lindau"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"177","NAME":"Pf\u00e4ffikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"178","NAME":"Russikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"180","NAME":"Weisslingen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"181","NAME":"Wila"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"182","NAME":"Wildberg"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"191","NAME":"D\u00fcbendorf"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"192","NAME":"Egg"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"193","NAME":"F\u00e4llanden"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"195","NAME":"Maur"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"196","NAME":"M\u00f6nchaltorf"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"197","NAME":"Schwerzenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"198","NAME":"Uster"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"199","NAME":"Volketswil"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"200","NAME":"Wangen-Br\u00fcttisellen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"211","NAME":"Altikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"213","NAME":"Br\u00fctten"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"214","NAME":"D\u00e4gerlen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"215","NAME":"D\u00e4ttlikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"216","NAME":"Dinhard"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"218","NAME":"EllikonanderThur"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"219","NAME":"Elsau"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"220","NAME":"Hagenbuch"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"221","NAME":"Hettlingen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"223","NAME":"Neftenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"224","NAME":"Pfungen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"225","NAME":"Rickenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"226","NAME":"Schlatt"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"227","NAME":"Seuzach"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"228","NAME":"Turbenthal"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"230","NAME":"Winterthur"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"231","NAME":"Zell"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"241","NAME":"Aesch"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"242","NAME":"Birmensdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"243","NAME":"Dietikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"244","NAME":"Geroldswil"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"245","NAME":"Oberengstringen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"246","NAME":"OetwilanderLimmat"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"247","NAME":"Schlieren"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"248","NAME":"Uitikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"249","NAME":"Unterengstringen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"250","NAME":"Urdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"251","NAME":"Weiningen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"261","NAME":"Z\u00fcrich"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"292","NAME":"Stammheim"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"293","NAME":"W\u00e4denswil"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"294","NAME":"Elgg"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"295","NAME":"Horgen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"296","NAME":"Illnau-Effretikon"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"297","NAME":"Bauma"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"298","NAME":"Wiesendangen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZH","NAME":"Z\u00fcrich"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"301","NAME":"Aarberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"302","NAME":"Bargen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"303","NAME":"Grossaffoltern"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"304","NAME":"Kallnach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"305","NAME":"Kappelen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"306","NAME":"Lyss"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"307","NAME":"Meikirch"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"309","NAME":"Radelfingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"310","NAME":"Rapperswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"311","NAME":"Sch\u00fcpfen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"312","NAME":"Seedorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"321","NAME":"Aarwangen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"322","NAME":"Auswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"323","NAME":"Bannwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"324","NAME":"Bleienbach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"325","NAME":"BusswilbeiMelchnau"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"326","NAME":"Gondiswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"329","NAME":"Langenthal"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"331","NAME":"Lotzwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"332","NAME":"Madiswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"333","NAME":"Melchnau"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"334","NAME":"Obersteckholz"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"335","NAME":"Oeschenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"336","NAME":"Reisiswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"337","NAME":"Roggwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"338","NAME":"Rohrbach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"339","NAME":"Rohrbachgraben"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"340","NAME":"R\u00fctschelen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"341","NAME":"Schwarzh\u00e4usern"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"342","NAME":"Thunstetten"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"344","NAME":"Ursenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"345","NAME":"Wynau"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"351","NAME":"Bern"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"352","NAME":"Bolligen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"353","NAME":"BremgartenbeiBern"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"354","NAME":"Kirchlindach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"355","NAME":"K\u00f6niz"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"356","NAME":"MuribeiBern"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"357","NAME":"Oberbalm"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"358","NAME":"Stettlen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"359","NAME":"Vechigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"360","NAME":"WohlenbeiBern"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"361","NAME":"Zollikofen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"362","NAME":"Ittigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"363","NAME":"Ostermundigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"371","NAME":"Biel/Bienne"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"372","NAME":"Evilard"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"381","NAME":"Arch"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"382","NAME":"B\u00fcetigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"383","NAME":"B\u00fcrenanderAare"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"385","NAME":"DiessbachbeiB\u00fcren"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"386","NAME":"Dotzigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"387","NAME":"Lengnau"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"388","NAME":"Leuzigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"389","NAME":"Meienried"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"390","NAME":"Meinisberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"391","NAME":"OberwilbeiB\u00fcren"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"392","NAME":"Pieterlen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"393","NAME":"R\u00fctibeiB\u00fcren"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"394","NAME":"Wengi"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"401","NAME":"Aefligen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"402","NAME":"Alchenstorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"403","NAME":"B\u00e4riswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"404","NAME":"Burgdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"405","NAME":"Ersigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"406","NAME":"HaslebeiBurgdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"407","NAME":"Heimiswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"408","NAME":"Hellsau"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"409","NAME":"Hindelbank"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"410","NAME":"H\u00f6chstetten"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"411","NAME":"Kernenried"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"412","NAME":"Kirchberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"413","NAME":"Koppigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"414","NAME":"Krauchthal"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"415","NAME":"Lyssach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"416","NAME":"M\u00f6tschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"418","NAME":"Oberburg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"420","NAME":"R\u00fcdtligen-Alchenfl\u00fch"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"421","NAME":"Rumendingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"422","NAME":"R\u00fctibeiLyssach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"423","NAME":"Willadingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"424","NAME":"Wynigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"431","NAME":"Corg\u00e9mont"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"432","NAME":"Cormoret"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"433","NAME":"Cort\u00e9bert"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"434","NAME":"Courtelary"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"435","NAME":"LaFerri\u00e8re"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"437","NAME":"Mont-Tramelan"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"438","NAME":"Orvin"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"441","NAME":"Renan"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"442","NAME":"Romont"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"443","NAME":"Saint-Imier"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"444","NAME":"Sonceboz-Sombeval"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"445","NAME":"Sonvilier"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"446","NAME":"Tramelan"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"448","NAME":"Villeret"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"449","NAME":"Sauge"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"450","NAME":"P\u00e9ry-LaHeutte"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"491","NAME":"Br\u00fcttelen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"492","NAME":"Erlach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"493","NAME":"Finsterhennen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"494","NAME":"Gals"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"495","NAME":"Gampelen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"496","NAME":"Ins"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"497","NAME":"L\u00fcscherz"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"498","NAME":"M\u00fcntschemier"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"499","NAME":"Siselen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"500","NAME":"Treiten"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"501","NAME":"Tschugg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"502","NAME":"Vinelz"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"533","NAME":"B\u00e4tterkinden"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"535","NAME":"DeisswilbeiM\u00fcnchenbuchsee"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"536","NAME":"Diemerswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"538","NAME":"Fraubrunnen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"540","NAME":"Jegenstorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"541","NAME":"Iffwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"543","NAME":"Mattstetten"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"544","NAME":"Moosseedorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"546","NAME":"M\u00fcnchenbuchsee"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"551","NAME":"Urtenen-Sch\u00f6nb\u00fchl"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"552","NAME":"Utzenstorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"553","NAME":"Wiggiswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"554","NAME":"WilerbeiUtzenstorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"556","NAME":"Zielebach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"557","NAME":"Zuzwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"561","NAME":"Adelboden"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"562","NAME":"AeschibeiSpiez"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"563","NAME":"Frutigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"564","NAME":"Kandergrund"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"565","NAME":"Kandersteg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"566","NAME":"Krattigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"567","NAME":"ReichenbachimKandertal"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"571","NAME":"Beatenberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"572","NAME":"B\u00f6nigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"573","NAME":"Brienz"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"574","NAME":"Brienzwiler"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"575","NAME":"D\u00e4rligen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"576","NAME":"Grindelwald"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"577","NAME":"Gsteigwiler"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"578","NAME":"G\u00fcndlischwand"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"579","NAME":"Habkern"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"580","NAME":"HofstettenbeiBrienz"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"581","NAME":"Interlaken"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"582","NAME":"Iseltwald"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"584","NAME":"Lauterbrunnen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"585","NAME":"Leissigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"586","NAME":"L\u00fctschental"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"587","NAME":"MattenbeiInterlaken"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"588","NAME":"NiederriedbeiInterlaken"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"589","NAME":"OberriedamBrienzersee"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"590","NAME":"Ringgenberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"591","NAME":"Saxeten"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"592","NAME":"SchwandenbeiBrienz"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"593","NAME":"Unterseen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"594","NAME":"Wilderswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"602","NAME":"Arni"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"603","NAME":"Biglen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"605","NAME":"Bowil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"606","NAME":"Brenzikofen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"607","NAME":"Freimettigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"608","NAME":"Grossh\u00f6chstetten"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"609","NAME":"H\u00e4utligen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"610","NAME":"Herbligen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"611","NAME":"Kiesen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"612","NAME":"Konolfingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"613","NAME":"Landiswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"614","NAME":"Linden"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"615","NAME":"Mirchel"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"616","NAME":"M\u00fcnsingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"617","NAME":"Niederh\u00fcnigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"619","NAME":"Oberdiessbach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"620","NAME":"Oberthal"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"622","NAME":"Oppligen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"623","NAME":"Rubigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"626","NAME":"Walkringen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"627","NAME":"Worb"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"628","NAME":"Z\u00e4ziwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"629","NAME":"Oberh\u00fcnigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"630","NAME":"Allmendingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"632","NAME":"Wichtrach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"661","NAME":"Clavaleyres"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"662","NAME":"Ferenbalm"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"663","NAME":"Frauenkappelen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"665","NAME":"Gurbr\u00fc"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"666","NAME":"Kriechenwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"667","NAME":"Laupen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"668","NAME":"M\u00fchleberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"669","NAME":"M\u00fcnchenwiler"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"670","NAME":"Neuenegg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"671","NAME":"Wileroltigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"681","NAME":"Belprahon"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"683","NAME":"Champoz"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"687","NAME":"Corcelles"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"690","NAME":"Court"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"691","NAME":"Cr\u00e9mines"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"692","NAME":"Eschert"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"694","NAME":"Grandval"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"696","NAME":"Loveresse"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"700","NAME":"Moutier"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"701","NAME":"Perrefitte"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"703","NAME":"Reconvilier"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"704","NAME":"Roches"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"706","NAME":"Saicourt"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"707","NAME":"Saules"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"708","NAME":"Schelten"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"709","NAME":"Seehof"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"711","NAME":"Sorvilier"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"713","NAME":"Tavannes"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"715","NAME":"Reb\u00e9velier"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"716","NAME":"Petit-Val"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"717","NAME":"Valbirse"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"723","NAME":"LaNeuveville"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"724","NAME":"Nods"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"726","NAME":"PlateaudeDiesse"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"731","NAME":"Aegerten"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"732","NAME":"Bellmund"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"733","NAME":"Br\u00fcgg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"734","NAME":"B\u00fchl"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"735","NAME":"Epsach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"736","NAME":"Hagneck"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"737","NAME":"Hermrigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"738","NAME":"Jens"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"739","NAME":"Ipsach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"740","NAME":"Ligerz"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"741","NAME":"Merzligen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"742","NAME":"M\u00f6rigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"743","NAME":"Nidau"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"744","NAME":"Orpund"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"745","NAME":"Port"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"746","NAME":"Safnern"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"747","NAME":"Scheuren"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"748","NAME":"Schwadernau"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"749","NAME":"Studen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"750","NAME":"Sutz-Lattrigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"751","NAME":"T\u00e4uffelen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"754","NAME":"Walperswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"755","NAME":"Worben"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"756","NAME":"Twann-T\u00fcscherz"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"761","NAME":"D\u00e4rstetten"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"762","NAME":"Diemtigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"763","NAME":"ErlenbachimSimmental"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"766","NAME":"OberwilimSimmental"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"767","NAME":"Reutigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"768","NAME":"Spiez"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"769","NAME":"Wimmis"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"770","NAME":"Stocken-H\u00f6fen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"782","NAME":"Guttannen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"783","NAME":"Hasliberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"784","NAME":"Innertkirchen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"785","NAME":"Meiringen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"786","NAME":"Schattenhalb"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"791","NAME":"Boltigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"792","NAME":"Lenk"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"793","NAME":"St.Stephan"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"794","NAME":"Zweisimmen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"841","NAME":"Gsteig"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"842","NAME":"Lauenen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"843","NAME":"Saanen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"852","NAME":"Guggisberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"853","NAME":"R\u00fcschegg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"855","NAME":"Schwarzenburg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"861","NAME":"Belp"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"863","NAME":"Burgistein"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"866","NAME":"Gerzensee"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"867","NAME":"Gurzelen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"868","NAME":"Jaberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"869","NAME":"Kaufdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"870","NAME":"Kehrsatz"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"872","NAME":"Kirchdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"877","NAME":"Niedermuhlern"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"879","NAME":"Riggisberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"880","NAME":"R\u00fceggisberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"881","NAME":"R\u00fcmligen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"883","NAME":"Seftigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"884","NAME":"Toffen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"885","NAME":"Uttigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"886","NAME":"Wattenwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"888","NAME":"Wald"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"889","NAME":"Thurnen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"901","NAME":"Eggiwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"902","NAME":"LangnauimEmmental"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"903","NAME":"Lauperswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"904","NAME":"R\u00f6thenbachimEmmental"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"905","NAME":"R\u00fcderswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"906","NAME":"Schangnau"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"907","NAME":"Signau"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"908","NAME":"Trub"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"909","NAME":"Trubschachen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"921","NAME":"Amsoldingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"922","NAME":"Blumenstein"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"923","NAME":"Buchholterberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"924","NAME":"Eriz"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"925","NAME":"Fahrni"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"927","NAME":"Heiligenschwendi"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"928","NAME":"Heimberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"929","NAME":"Hilterfingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"931","NAME":"Homberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"932","NAME":"Horrenbach-Buchen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"934","NAME":"OberhofenamThunersee"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"935","NAME":"Oberlangenegg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"936","NAME":"Pohlern"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"938","NAME":"Sigriswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"939","NAME":"Steffisburg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"940","NAME":"Teuffenthal"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"941","NAME":"Thierachern"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"942","NAME":"Thun"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"943","NAME":"Uebeschi"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"944","NAME":"Uetendorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"945","NAME":"Unterlangenegg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"946","NAME":"Wachseldorn"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"947","NAME":"Zwieselberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"948","NAME":"Forst-L\u00e4ngenb\u00fchl"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"951","NAME":"AffolternimEmmental"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"952","NAME":"D\u00fcrrenroth"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"953","NAME":"Eriswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"954","NAME":"Huttwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"955","NAME":"L\u00fctzelfl\u00fch"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"956","NAME":"R\u00fcegsau"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"957","NAME":"Sumiswald"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"958","NAME":"Trachselwald"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"959","NAME":"Walterswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"960","NAME":"Wyssachen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"971","NAME":"Attiswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"972","NAME":"Berken"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"973","NAME":"Bettenhausen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"975","NAME":"Farnern"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"976","NAME":"Graben"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"977","NAME":"Heimenhausen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"979","NAME":"Herzogenbuchsee"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"980","NAME":"Inkwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"981","NAME":"Niederbipp"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"982","NAME":"Nieder\u00f6nz"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"983","NAME":"Oberbipp"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"985","NAME":"Ochlenberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"987","NAME":"Rumisberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"988","NAME":"Seeberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"989","NAME":"Th\u00f6rigen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"990","NAME":"WalliswilbeiNiederbipp"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"991","NAME":"WalliswilbeiWangen"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"992","NAME":"WangenanderAare"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"993","NAME":"Wangenried"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"995","NAME":"Wiedlisbach"},"kanton":{"KUERZEL":"BE","NAME":"Bern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1001","NAME":"Doppleschwand"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1002","NAME":"Entlebuch"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1004","NAME":"Fl\u00fchli"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1005","NAME":"Hasle"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1007","NAME":"Romoos"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1008","NAME":"Sch\u00fcpfheim"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1009","NAME":"Werthenstein"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1010","NAME":"Escholzmatt-Marbach"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1021","NAME":"Aesch"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1022","NAME":"Altwis"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1023","NAME":"Ballwil"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1024","NAME":"Emmen"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1025","NAME":"Ermensee"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1026","NAME":"Eschenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1030","NAME":"Hitzkirch"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1031","NAME":"Hochdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1032","NAME":"Hohenrain"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1033","NAME":"Inwil"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1037","NAME":"Rain"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1039","NAME":"R\u00f6merswil"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1040","NAME":"Rothenburg"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1041","NAME":"Schongau"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1051","NAME":"Adligenswil"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1052","NAME":"Buchrain"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1053","NAME":"Dierikon"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1054","NAME":"Ebikon"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1055","NAME":"Gisikon"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1056","NAME":"Greppen"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1057","NAME":"Honau"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1058","NAME":"Horw"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1059","NAME":"Kriens"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1061","NAME":"Luzern"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1062","NAME":"Malters"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1063","NAME":"Meggen"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1064","NAME":"Meierskappel"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1065","NAME":"Root"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1066","NAME":"Schwarzenberg"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1067","NAME":"Udligenswil"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1068","NAME":"Vitznau"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1069","NAME":"Weggis"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1081","NAME":"Berom\u00fcnster"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1082","NAME":"B\u00fcron"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1083","NAME":"Buttisholz"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1084","NAME":"Eich"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1085","NAME":"Geuensee"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1086","NAME":"Grosswangen"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1088","NAME":"Hildisrieden"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1089","NAME":"Knutwil"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1091","NAME":"Mauensee"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1093","NAME":"Neuenkirch"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1094","NAME":"Nottwil"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1095","NAME":"Oberkirch"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1097","NAME":"Rickenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1098","NAME":"Ruswil"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1099","NAME":"Schenkon"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1100","NAME":"Schlierbach"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1102","NAME":"Sempach"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1103","NAME":"Sursee"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1104","NAME":"Triengen"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1107","NAME":"Wolhusen"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1121","NAME":"Alberswil"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1122","NAME":"Altb\u00fcron"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1123","NAME":"Altishofen"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1125","NAME":"Dagmersellen"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1127","NAME":"Egolzwil"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1128","NAME":"Ettiswil"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1129","NAME":"Fischbach"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1130","NAME":"Gettnau"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1131","NAME":"Grossdietwil"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1132","NAME":"HergiswilbeiWillisau"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1135","NAME":"Luthern"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1136","NAME":"Menznau"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1137","NAME":"Nebikon"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1139","NAME":"Pfaffnau"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1140","NAME":"Reiden"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1142","NAME":"Roggliswil"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1143","NAME":"Sch\u00f6tz"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1145","NAME":"Ufhusen"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1146","NAME":"Wauwil"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1147","NAME":"Wikon"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1150","NAME":"Zell"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1151","NAME":"Willisau"},"kanton":{"KUERZEL":"LU","NAME":"Luzern"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1201","NAME":"Altdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1202","NAME":"Andermatt"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1203","NAME":"Attinghausen"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1204","NAME":"Bauen"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1205","NAME":"B\u00fcrglen"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1206","NAME":"Erstfeld"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1207","NAME":"Fl\u00fcelen"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1208","NAME":"G\u00f6schenen"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1209","NAME":"Gurtnellen"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1210","NAME":"Hospental"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1211","NAME":"Isenthal"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1212","NAME":"Realp"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1213","NAME":"Schattdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1214","NAME":"Seedorf"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1215","NAME":"Seelisberg"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1216","NAME":"Silenen"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1217","NAME":"Sisikon"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1218","NAME":"Spiringen"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1219","NAME":"Untersch\u00e4chen"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1220","NAME":"Wassen"},"kanton":{"KUERZEL":"UR","NAME":"Uri"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1301","NAME":"Einsiedeln"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1311","NAME":"Gersau"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1321","NAME":"Feusisberg"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1322","NAME":"Freienbach"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1323","NAME":"Wollerau"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1331","NAME":"K\u00fcssnacht"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1341","NAME":"Altendorf"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1342","NAME":"Galgenen"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1343","NAME":"Innerthal"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1344","NAME":"Lachen"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1345","NAME":"Reichenburg"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1346","NAME":"Sch\u00fcbelbach"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1347","NAME":"Tuggen"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1348","NAME":"Vorderthal"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1349","NAME":"Wangen"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1361","NAME":"Alpthal"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1362","NAME":"Arth"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1363","NAME":"Illgau"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1364","NAME":"Ingenbohl"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1365","NAME":"Lauerz"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1366","NAME":"Morschach"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1367","NAME":"Muotathal"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1368","NAME":"Oberiberg"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1369","NAME":"Riemenstalden"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1370","NAME":"Rothenthurm"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1371","NAME":"Sattel"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1372","NAME":"Schwyz"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1373","NAME":"Steinen"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1374","NAME":"Steinerberg"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1375","NAME":"Unteriberg"},"kanton":{"KUERZEL":"SZ","NAME":"Schwyz"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1401","NAME":"Alpnach"},"kanton":{"KUERZEL":"OW","NAME":"Obwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1402","NAME":"Engelberg"},"kanton":{"KUERZEL":"OW","NAME":"Obwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1403","NAME":"Giswil"},"kanton":{"KUERZEL":"OW","NAME":"Obwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1404","NAME":"Kerns"},"kanton":{"KUERZEL":"OW","NAME":"Obwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1405","NAME":"Lungern"},"kanton":{"KUERZEL":"OW","NAME":"Obwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1406","NAME":"Sachseln"},"kanton":{"KUERZEL":"OW","NAME":"Obwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1407","NAME":"Sarnen"},"kanton":{"KUERZEL":"OW","NAME":"Obwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1501","NAME":"Beckenried"},"kanton":{"KUERZEL":"NW","NAME":"Nidwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1502","NAME":"Buochs"},"kanton":{"KUERZEL":"NW","NAME":"Nidwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1503","NAME":"Dallenwil"},"kanton":{"KUERZEL":"NW","NAME":"Nidwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1504","NAME":"Emmetten"},"kanton":{"KUERZEL":"NW","NAME":"Nidwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1505","NAME":"Ennetb\u00fcrgen"},"kanton":{"KUERZEL":"NW","NAME":"Nidwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1506","NAME":"Ennetmoos"},"kanton":{"KUERZEL":"NW","NAME":"Nidwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1507","NAME":"Hergiswil"},"kanton":{"KUERZEL":"NW","NAME":"Nidwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1508","NAME":"Oberdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"NW","NAME":"Nidwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1509","NAME":"Stans"},"kanton":{"KUERZEL":"NW","NAME":"Nidwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1510","NAME":"Stansstad"},"kanton":{"KUERZEL":"NW","NAME":"Nidwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1511","NAME":"Wolfenschiessen"},"kanton":{"KUERZEL":"NW","NAME":"Nidwalden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1630","NAME":"GlarusNord"},"kanton":{"KUERZEL":"GL","NAME":"Glarus"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1631","NAME":"GlarusS\u00fcd"},"kanton":{"KUERZEL":"GL","NAME":"Glarus"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1632","NAME":"Glarus"},"kanton":{"KUERZEL":"GL","NAME":"Glarus"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1701","NAME":"Baar"},"kanton":{"KUERZEL":"ZG","NAME":"Zug"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1702","NAME":"Cham"},"kanton":{"KUERZEL":"ZG","NAME":"Zug"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1703","NAME":"H\u00fcnenberg"},"kanton":{"KUERZEL":"ZG","NAME":"Zug"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1704","NAME":"Menzingen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZG","NAME":"Zug"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1705","NAME":"Neuheim"},"kanton":{"KUERZEL":"ZG","NAME":"Zug"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1706","NAME":"Ober\u00e4geri"},"kanton":{"KUERZEL":"ZG","NAME":"Zug"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1707","NAME":"Risch"},"kanton":{"KUERZEL":"ZG","NAME":"Zug"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1708","NAME":"Steinhausen"},"kanton":{"KUERZEL":"ZG","NAME":"Zug"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1709","NAME":"Unter\u00e4geri"},"kanton":{"KUERZEL":"ZG","NAME":"Zug"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1710","NAME":"Walchwil"},"kanton":{"KUERZEL":"ZG","NAME":"Zug"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"1711","NAME":"Zug"},"kanton":{"KUERZEL":"ZG","NAME":"Zug"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2008","NAME":"Ch\u00e2tillon"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2009","NAME":"Cheiry"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2011","NAME":"Cugy"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2016","NAME":"F\u00e9tigny"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2022","NAME":"Gletterens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2025","NAME":"Lully"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2027","NAME":"M\u00e9ni\u00e8res"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2029","NAME":"Montagny"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2035","NAME":"Nuvilly"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2038","NAME":"Pr\u00e9vondavaux"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2041","NAME":"Saint-Aubin"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2043","NAME":"S\u00e9vaz"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2044","NAME":"Surpierre"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2045","NAME":"Vallon"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2050","NAME":"LesMontets"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2051","NAME":"Delley-Portalban"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2053","NAME":"Belmont-Broye"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2054","NAME":"Estavayer"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2055","NAME":"Cheyres-Ch\u00e2bles"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2061","NAME":"Auboranges"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2063","NAME":"Billens-Hennens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2066","NAME":"Chapelle(Gl\u00e2ne)"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2067","NAME":"LeCh\u00e2telard"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2068","NAME":"Ch\u00e2tonnaye"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2072","NAME":"Ecublens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2079","NAME":"Grangettes"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2086","NAME":"Massonnens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2087","NAME":"M\u00e9zi\u00e8res"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2089","NAME":"Montet(Gl\u00e2ne)"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2096","NAME":"Romont"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2097","NAME":"Rue"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2099","NAME":"Siviriez"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2102","NAME":"Ursy"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2113","NAME":"Vuisternens-devant-Romont"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2114","NAME":"Villorsonnens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2115","NAME":"Torny"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2117","NAME":"Villaz"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2121","NAME":"Haut-Intyamon"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2122","NAME":"Pont-en-Ogoz"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2123","NAME":"Botterens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2124","NAME":"Broc"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2125","NAME":"Bulle"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2128","NAME":"Ch\u00e2tel-sur-Montsalvens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2129","NAME":"Corbi\u00e8res"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2130","NAME":"Cr\u00e9suz"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2131","NAME":"Echarlens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2134","NAME":"Grandvillard"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2135","NAME":"Gruy\u00e8res"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2137","NAME":"Hauteville"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2138","NAME":"Jaun"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2140","NAME":"Marsens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2143","NAME":"Morlon"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2145","NAME":"LeP\u00e2quier"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2147","NAME":"Pont-la-Ville"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2148","NAME":"Riaz"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2149","NAME":"LaRoche"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2152","NAME":"S\u00e2les"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2153","NAME":"Sorens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2155","NAME":"Vaulruz"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2160","NAME":"Vuadens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2162","NAME":"Bas-Intyamon"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2163","NAME":"Val-de-Charmey"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2171","NAME":"Arconciel"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2173","NAME":"Autigny"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2174","NAME":"Avry"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2175","NAME":"Belfaux"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2177","NAME":"Ch\u00e9nens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2183","NAME":"Corminboeuf"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2186","NAME":"Cottens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2189","NAME":"Ependes"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2194","NAME":"Ferpicloz"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2196","NAME":"Fribourg"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2197","NAME":"Givisiez"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2198","NAME":"Granges-Paccot"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2200","NAME":"Grolley"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2206","NAME":"Marly"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2208","NAME":"Matran"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2211","NAME":"Neyruz"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2216","NAME":"Pierrafortscha"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2217","NAME":"Ponthaux"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2220","NAME":"LeMouret"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2225","NAME":"Sen\u00e8des"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2226","NAME":"Treyvaux"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2228","NAME":"Villars-sur-Gl\u00e2ne"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2230","NAME":"Villarsel-sur-Marly"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2233","NAME":"Hauterive"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2234","NAME":"LaBrillaz"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2235","NAME":"LaSonnaz"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2236","NAME":"Gibloux"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2237","NAME":"Prez"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2250","NAME":"Courgevaux"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2254","NAME":"Courtepin"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2257","NAME":"Cressier"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2258","NAME":"Fr\u00e4schels"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2259","NAME":"Galmiz"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2260","NAME":"Gempenach"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2261","NAME":"Greng"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2262","NAME":"Gurmels"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2265","NAME":"Kerzers"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2266","NAME":"Kleinb\u00f6singen"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2271","NAME":"Meyriez"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2272","NAME":"Misery-Courtion"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2274","NAME":"Muntelier"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2275","NAME":"Murten"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2276","NAME":"RiedbeiKerzers"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2278","NAME":"Ulmiz"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2284","NAME":"Mont-Vully"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2291","NAME":"Alterswil"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2292","NAME":"Br\u00fcnisried"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2293","NAME":"D\u00fcdingen"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2294","NAME":"Giffers"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2295","NAME":"B\u00f6singen"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2296","NAME":"Heitenried"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2299","NAME":"Plaffeien"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2300","NAME":"Plasselb"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2301","NAME":"Rechthalten"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2302","NAME":"St.Antoni"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2303","NAME":"St.Silvester"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2304","NAME":"St.Ursen"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2305","NAME":"Schmitten"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2306","NAME":"Tafers"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2307","NAME":"Tentlingen"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2308","NAME":"Ueberstorf"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2309","NAME":"W\u00fcnnewil-Flamatt"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2321","NAME":"Attalens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2323","NAME":"Bossonnens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2325","NAME":"Ch\u00e2tel-Saint-Denis"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2328","NAME":"Granges(Veveyse)"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2333","NAME":"Remaufens"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2335","NAME":"Saint-Martin"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2336","NAME":"Semsales"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2337","NAME":"LeFlon"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2338","NAME":"LaVerrerie"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2391","NAME":"StaatswaldGalm"},"kanton":{"KUERZEL":"FR","NAME":"Fribourg"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2401","NAME":"Egerkingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2402","NAME":"H\u00e4rkingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2403","NAME":"Kestenholz"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2404","NAME":"Neuendorf"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2405","NAME":"Niederbuchsiten"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2406","NAME":"Oberbuchsiten"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2407","NAME":"Oensingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2408","NAME":"Wolfwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2421","NAME":"Aedermannsdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2422","NAME":"Balsthal"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2423","NAME":"G\u00e4nsbrunnen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2424","NAME":"Herbetswil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2425","NAME":"Holderbank"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2426","NAME":"Laupersdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2427","NAME":"Matzendorf"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2428","NAME":"M\u00fcmliswil-Ramiswil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2429","NAME":"Welschenrohr"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2445","NAME":"Biezwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2455","NAME":"L\u00fcterkofen-Ichertswil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2456","NAME":"L\u00fcterswil-G\u00e4chliwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2457","NAME":"Messen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2461","NAME":"Schnottwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2463","NAME":"Unterramsern"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2464","NAME":"L\u00fcsslingen-Nennigkofen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2465","NAME":"Buchegg"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2471","NAME":"B\u00e4ttwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2472","NAME":"B\u00fcren"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2473","NAME":"Dornach"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2474","NAME":"Gempen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2475","NAME":"Hochwald"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2476","NAME":"Hofstetten-Fl\u00fch"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2477","NAME":"Metzerlen-Mariastein"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2478","NAME":"Nuglar-St.Pantaleon"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2479","NAME":"Rodersdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2480","NAME":"Seewen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2481","NAME":"Witterswil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2491","NAME":"Hauenstein-Ifenthal"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2492","NAME":"Kienberg"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2493","NAME":"Lostorf"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2495","NAME":"Niederg\u00f6sgen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2497","NAME":"Oberg\u00f6sgen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2498","NAME":"Rohr"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2499","NAME":"St\u00fcsslingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2500","NAME":"Trimbach"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2501","NAME":"Winznau"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2502","NAME":"Wisen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2503","NAME":"Erlinsbach"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2511","NAME":"Aeschi"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2513","NAME":"Biberist"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2514","NAME":"Bolken"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2516","NAME":"Deitingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2517","NAME":"Derendingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2518","NAME":"Etziken"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2519","NAME":"Gerlafingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2520","NAME":"Halten"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2523","NAME":"Horriwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2524","NAME":"H\u00fcniken"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2525","NAME":"Kriegstetten"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2526","NAME":"Lohn-Ammannsegg"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2527","NAME":"Luterbach"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2528","NAME":"Obergerlafingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2529","NAME":"Oekingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2530","NAME":"Recherswil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2532","NAME":"Subingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2534","NAME":"Zuchwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2535","NAME":"DreiH\u00f6fe"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2541","NAME":"BalmbeiG\u00fcnsberg"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2542","NAME":"Bellach"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2543","NAME":"Bettlach"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2544","NAME":"Feldbrunnen-St.Niklaus"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2545","NAME":"Flumenthal"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2546","NAME":"Grenchen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2547","NAME":"G\u00fcnsberg"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2548","NAME":"Hubersdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2549","NAME":"Kammersrohr"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2550","NAME":"Langendorf"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2551","NAME":"Lommiswil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2553","NAME":"Oberdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2554","NAME":"Riedholz"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2555","NAME":"R\u00fcttenen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2556","NAME":"Selzach"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2571","NAME":"Boningen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2572","NAME":"D\u00e4niken"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2573","NAME":"Dulliken"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2574","NAME":"Eppenberg-W\u00f6schnau"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2575","NAME":"Fulenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2576","NAME":"Gretzenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2578","NAME":"Gunzgen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2579","NAME":"H\u00e4gendorf"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2580","NAME":"Kappel"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2581","NAME":"Olten"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2582","NAME":"Rickenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2583","NAME":"Sch\u00f6nenwerd"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2584","NAME":"Starrkirch-Wil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2585","NAME":"Walterswil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2586","NAME":"WangenbeiOlten"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2601","NAME":"Solothurn"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2611","NAME":"B\u00e4rschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2612","NAME":"Beinwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2613","NAME":"Breitenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2614","NAME":"B\u00fcsserach"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2615","NAME":"Erschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2616","NAME":"Fehren"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2617","NAME":"Grindel"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2618","NAME":"Himmelried"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2619","NAME":"Kleinl\u00fctzel"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2620","NAME":"Meltingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2621","NAME":"Nunningen"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2622","NAME":"Zullwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SO","NAME":"Solothurn"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2701","NAME":"Basel"},"kanton":{"KUERZEL":"BS","NAME":"Basel-Stadt"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2702","NAME":"Bettingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BS","NAME":"Basel-Stadt"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2703","NAME":"Riehen"},"kanton":{"KUERZEL":"BS","NAME":"Basel-Stadt"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2761","NAME":"Aesch"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2762","NAME":"Allschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2763","NAME":"Arlesheim"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2764","NAME":"Biel-Benken"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2765","NAME":"Binningen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2766","NAME":"Birsfelden"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2767","NAME":"Bottmingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2768","NAME":"Ettingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2769","NAME":"M\u00fcnchenstein"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2770","NAME":"Muttenz"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2771","NAME":"Oberwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2772","NAME":"Pfeffingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2773","NAME":"Reinach"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2774","NAME":"Sch\u00f6nenbuch"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2775","NAME":"Therwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2781","NAME":"Blauen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2782","NAME":"Brislach"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2783","NAME":"BurgimLeimental"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2784","NAME":"Dittingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2785","NAME":"Duggingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2786","NAME":"Grellingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2787","NAME":"Laufen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2788","NAME":"Liesberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2789","NAME":"Nenzlingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2790","NAME":"Roggenburg"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2791","NAME":"R\u00f6schenz"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2792","NAME":"Wahlen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2793","NAME":"Zwingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2821","NAME":"Arisdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2822","NAME":"Augst"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2823","NAME":"Bubendorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2824","NAME":"Frenkendorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2825","NAME":"F\u00fcllinsdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2826","NAME":"Giebenach"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2827","NAME":"Hersberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2828","NAME":"Lausen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2829","NAME":"Liestal"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2830","NAME":"Lupsingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2831","NAME":"Pratteln"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2832","NAME":"Ramlinsburg"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2833","NAME":"Seltisberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2834","NAME":"Ziefen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2841","NAME":"Anwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2842","NAME":"B\u00f6ckten"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2843","NAME":"Buckten"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2844","NAME":"Buus"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2845","NAME":"Diepflingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2846","NAME":"Gelterkinden"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2847","NAME":"H\u00e4felfingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2848","NAME":"Hemmiken"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2849","NAME":"Itingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2850","NAME":"K\u00e4nerkinden"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2851","NAME":"Kilchberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2852","NAME":"L\u00e4ufelfingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2853","NAME":"Maisprach"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2854","NAME":"Nusshof"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2855","NAME":"Oltingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2856","NAME":"Ormalingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2857","NAME":"Rickenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2858","NAME":"Rothenfluh"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2859","NAME":"R\u00fcmlingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2860","NAME":"R\u00fcnenberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2861","NAME":"Sissach"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2862","NAME":"Tecknau"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2863","NAME":"Tenniken"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2864","NAME":"Th\u00fcrnen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2865","NAME":"Wenslingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2866","NAME":"Wintersingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2867","NAME":"Wittinsburg"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2868","NAME":"Zeglingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2869","NAME":"Zunzgen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2881","NAME":"Arboldswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2882","NAME":"Bennwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2883","NAME":"Bretzwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2884","NAME":"Diegten"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2885","NAME":"Eptingen"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2886","NAME":"H\u00f6lstein"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2887","NAME":"Lampenberg"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2888","NAME":"Langenbruck"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2889","NAME":"Lauwil"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2890","NAME":"Liedertswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2891","NAME":"Niederdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2892","NAME":"Oberdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2893","NAME":"Reigoldswil"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2894","NAME":"Titterten"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2895","NAME":"Waldenburg"},"kanton":{"KUERZEL":"BL","NAME":"Basel-Landschaft"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2901","NAME":"G\u00e4chlingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2903","NAME":"L\u00f6hningen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2904","NAME":"Neunkirch"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2914","NAME":"B\u00fcttenhardt"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2915","NAME":"D\u00f6rflingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2917","NAME":"Lohn"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2919","NAME":"Stetten"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2920","NAME":"Thayngen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2931","NAME":"Bargen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2932","NAME":"Beringen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2933","NAME":"Buchberg"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2936","NAME":"Merishausen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2937","NAME":"NeuhausenamRheinfall"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2938","NAME":"R\u00fcdlingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2939","NAME":"Schaffhausen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2951","NAME":"Beggingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2952","NAME":"Schleitheim"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2953","NAME":"Siblingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2961","NAME":"Buch"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2962","NAME":"Hemishofen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2963","NAME":"Ramsen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2964","NAME":"SteinamRhein"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2971","NAME":"Hallau"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2972","NAME":"Oberhallau"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2973","NAME":"Trasadingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"2974","NAME":"Wilchingen"},"kanton":{"KUERZEL":"SH","NAME":"Schaffhausen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3001","NAME":"Herisau"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3002","NAME":"Hundwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3003","NAME":"Sch\u00f6nengrund"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3004","NAME":"Schwellbrunn"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3005","NAME":"Stein"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3006","NAME":"Urn\u00e4sch"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3007","NAME":"Waldstatt"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3021","NAME":"B\u00fchler"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3022","NAME":"Gais"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3023","NAME":"Speicher"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3024","NAME":"Teufen"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3025","NAME":"Trogen"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3031","NAME":"Grub"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3032","NAME":"Heiden"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3033","NAME":"Lutzenberg"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3034","NAME":"Rehetobel"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3035","NAME":"Reute"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3036","NAME":"Wald"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3037","NAME":"Walzenhausen"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3038","NAME":"Wolfhalden"},"kanton":{"KUERZEL":"AR","NAME":"AppenzellAusserrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3101","NAME":"Appenzell"},"kanton":{"KUERZEL":"AI","NAME":"AppenzellInnerrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3102","NAME":"Gonten"},"kanton":{"KUERZEL":"AI","NAME":"AppenzellInnerrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3103","NAME":"R\u00fcte"},"kanton":{"KUERZEL":"AI","NAME":"AppenzellInnerrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3104","NAME":"Schlatt-Haslen"},"kanton":{"KUERZEL":"AI","NAME":"AppenzellInnerrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3105","NAME":"Schwende"},"kanton":{"KUERZEL":"AI","NAME":"AppenzellInnerrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3111","NAME":"Oberegg"},"kanton":{"KUERZEL":"AI","NAME":"AppenzellInnerrhoden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3201","NAME":"H\u00e4ggenschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3202","NAME":"Muolen"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3203","NAME":"St.Gallen"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3204","NAME":"Wittenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3211","NAME":"Berg"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3212","NAME":"Eggersriet"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3213","NAME":"Goldach"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3214","NAME":"M\u00f6rschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3215","NAME":"Rorschach"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3216","NAME":"Rorschacherberg"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3217","NAME":"Steinach"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3218","NAME":"T\u00fcbach"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3219","NAME":"Untereggen"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3231","NAME":"Au"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3232","NAME":"Balgach"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3233","NAME":"Berneck"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3234","NAME":"Diepoldsau"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3235","NAME":"Rheineck"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3236","NAME":"St.Margrethen"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3237","NAME":"Thal"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3238","NAME":"Widnau"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3251","NAME":"Altst\u00e4tten"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3252","NAME":"Eichberg"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3253","NAME":"Marbach"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3254","NAME":"Oberriet"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3255","NAME":"Rebstein"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3256","NAME":"R\u00fcthi"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3271","NAME":"Buchs"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3272","NAME":"Gams"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3273","NAME":"Grabs"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3274","NAME":"Sennwald"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3275","NAME":"Sevelen"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3276","NAME":"Wartau"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3291","NAME":"BadRagaz"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3292","NAME":"Flums"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3293","NAME":"Mels"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3294","NAME":"Pf\u00e4fers"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3295","NAME":"Quarten"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3296","NAME":"Sargans"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3297","NAME":"Vilters-Wangs"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3298","NAME":"Walenstadt"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3311","NAME":"Amden"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3312","NAME":"Benken"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3313","NAME":"Kaltbrunn"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3315","NAME":"Sch\u00e4nis"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3316","NAME":"Weesen"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3338","NAME":"Schmerikon"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3339","NAME":"Uznach"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3340","NAME":"Rapperswil-Jona"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3341","NAME":"Gommiswald"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3342","NAME":"Eschenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3352","NAME":"Ebnat-Kappel"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3359","NAME":"Wildhaus-AltSt.Johann"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3360","NAME":"Nesslau"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3372","NAME":"Hemberg"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3374","NAME":"Lichtensteig"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3375","NAME":"Oberhelfenschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3378","NAME":"Neckertal"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3379","NAME":"Wattwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3392","NAME":"Kirchberg"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3393","NAME":"L\u00fctisburg"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3394","NAME":"Mosnang"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3395","NAME":"B\u00fctschwil-Ganterschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3401","NAME":"Degersheim"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3402","NAME":"Flawil"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3405","NAME":"Jonschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3407","NAME":"Oberuzwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3408","NAME":"Uzwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3422","NAME":"Niederb\u00fcren"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3423","NAME":"Niederhelfenschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3424","NAME":"Oberb\u00fcren"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3426","NAME":"Zuzwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3427","NAME":"Wil"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3441","NAME":"Andwil"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3442","NAME":"Gaiserwald"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3443","NAME":"Gossau"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3444","NAME":"Waldkirch"},"kanton":{"KUERZEL":"SG","NAME":"St.Gallen"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3506","NAME":"Vaz/Obervaz"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3513","NAME":"Lantsch/Lenz"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3514","NAME":"Schmitten"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3542","NAME":"Albula/Alvra"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3543","NAME":"Surses"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3544","NAME":"Berg\u00fcnFilisur"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3551","NAME":"Brusio"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3561","NAME":"Poschiavo"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3572","NAME":"Falera"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3575","NAME":"Laax"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3581","NAME":"Sagogn"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3582","NAME":"Schluein"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3603","NAME":"Vals"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3618","NAME":"Lumnezia"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3619","NAME":"Ilanz/Glion"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3633","NAME":"F\u00fcrstenau"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3637","NAME":"Rothenbrunnen"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3638","NAME":"Scharans"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3640","NAME":"SilsimDomleschg"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3661","NAME":"Cazis"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3662","NAME":"Flerden"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3663","NAME":"Masein"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3668","NAME":"Thusis"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3669","NAME":"Tschappina"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3670","NAME":"Urmein"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3672","NAME":"Safiental"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3673","NAME":"Domleschg"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3681","NAME":"Avers"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3695","NAME":"Sufers"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3701","NAME":"Andeer"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3703","NAME":"Casti-Wergenstein"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3705","NAME":"Donat"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3707","NAME":"Lohn"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3708","NAME":"Mathon"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3711","NAME":"Rongellen"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3712","NAME":"Zillis-Reischen"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3713","NAME":"Ferrera"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3714","NAME":"Rheinwald"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3721","NAME":"Bonaduz"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3722","NAME":"Domat/Ems"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3723","NAME":"Rh\u00e4z\u00fcns"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3731","NAME":"Felsberg"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3732","NAME":"Flims"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3733","NAME":"Tamins"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3734","NAME":"Trin"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3746","NAME":"Zernez"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3752","NAME":"Samnaun"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3762","NAME":"Scuol"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3764","NAME":"Valsot"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3781","NAME":"Bever"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3782","NAME":"Celerina/Schlarigna"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3783","NAME":"Madulain"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3784","NAME":"Pontresina"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3785","NAME":"LaPunt-Chamues-ch"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3786","NAME":"Samedan"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3787","NAME":"St.Moritz"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3788","NAME":"S-chanf"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3789","NAME":"SilsimEngadin/Segl"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3790","NAME":"Silvaplana"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3791","NAME":"Zuoz"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3792","NAME":"Bregaglia"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3804","NAME":"Buseno"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3805","NAME":"Castaneda"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3808","NAME":"Rossa"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3810","NAME":"SantaMariainCalanca"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3821","NAME":"Lostallo"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3822","NAME":"Mesocco"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3823","NAME":"Soazza"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3831","NAME":"Cama"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3832","NAME":"Grono"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3834","NAME":"Roveredo"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3835","NAME":"SanVittore"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3837","NAME":"Calanca"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3847","NAME":"ValM\u00fcstair"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3851","NAME":"Davos"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3861","NAME":"Fideris"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3862","NAME":"Furna"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3863","NAME":"Jenaz"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3871","NAME":"Klosters-Serneus"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3881","NAME":"ContersimPr\u00e4ttigau"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3882","NAME":"K\u00fcblis"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3891","NAME":"Luzein"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3901","NAME":"Chur"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3911","NAME":"Churwalden"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3921","NAME":"Arosa"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3932","NAME":"Tschiertschen-Praden"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3941","NAME":"Haldenstein"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3945","NAME":"Trimmis"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3946","NAME":"Untervaz"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3947","NAME":"Zizers"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3951","NAME":"Fl\u00e4sch"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3952","NAME":"Jenins"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3953","NAME":"Maienfeld"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3954","NAME":"Malans"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3955","NAME":"Landquart"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3961","NAME":"Gr\u00fcsch"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3962","NAME":"Schiers"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3972","NAME":"SeewisimPr\u00e4ttigau"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3981","NAME":"Breil/Brigels"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3982","NAME":"Disentis/Must\u00e9r"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3983","NAME":"Medel(Lucmagn)"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3985","NAME":"Sumvitg"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3986","NAME":"Tujetsch"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3987","NAME":"Trun"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"3988","NAME":"ObersaxenMundaun"},"kanton":{"KUERZEL":"GR","NAME":"Graub\u00fcnden"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4001","NAME":"Aarau"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4002","NAME":"Biberstein"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4003","NAME":"Buchs"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4004","NAME":"Densb\u00fcren"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4005","NAME":"Erlinsbach"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4006","NAME":"Gr\u00e4nichen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4007","NAME":"Hirschthal"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4008","NAME":"K\u00fcttigen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4009","NAME":"Muhen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4010","NAME":"Oberentfelden"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4012","NAME":"Suhr"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4013","NAME":"Unterentfelden"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4021","NAME":"Baden"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4022","NAME":"Bellikon"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4023","NAME":"Bergdietikon"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4024","NAME":"Birmenstorf"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4026","NAME":"Ennetbaden"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4027","NAME":"Fislisbach"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4028","NAME":"Freienwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4029","NAME":"Gebenstorf"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4030","NAME":"Killwangen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4031","NAME":"K\u00fcnten"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4032","NAME":"M\u00e4genwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4033","NAME":"Mellingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4034","NAME":"Neuenhof"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4035","NAME":"Niederrohrdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4037","NAME":"Oberrohrdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4038","NAME":"Obersiggenthal"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4039","NAME":"Remetschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4040","NAME":"Spreitenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4041","NAME":"Stetten"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4042","NAME":"Turgi"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4044","NAME":"Untersiggenthal"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4045","NAME":"Wettingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4046","NAME":"Wohlenschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4047","NAME":"W\u00fcrenlingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4048","NAME":"W\u00fcrenlos"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4049","NAME":"Ehrendingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4061","NAME":"Arni"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4062","NAME":"Berikon"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4063","NAME":"Bremgarten"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4064","NAME":"B\u00fcttikon"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4065","NAME":"Dottikon"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4066","NAME":"Eggenwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4067","NAME":"Fischbach-G\u00f6slikon"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4068","NAME":"H\u00e4gglingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4071","NAME":"Jonen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4072","NAME":"Niederwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4073","NAME":"Oberlunkhofen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4074","NAME":"Oberwil-Lieli"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4075","NAME":"Rudolfstetten-Friedlisberg"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4076","NAME":"Sarmenstorf"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4077","NAME":"T\u00e4gerig"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4078","NAME":"Uezwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4079","NAME":"Unterlunkhofen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4080","NAME":"Villmergen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4081","NAME":"Widen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4082","NAME":"Wohlen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4083","NAME":"Zufikon"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4084","NAME":"Islisberg"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4091","NAME":"Auenstein"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4092","NAME":"Birr"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4093","NAME":"Birrhard"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4094","NAME":"B\u00f6zen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4095","NAME":"Brugg"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4096","NAME":"Effingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4097","NAME":"Elfingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4099","NAME":"Habsburg"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4100","NAME":"Hausen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4104","NAME":"Lupfig"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4105","NAME":"Mandach"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4106","NAME":"M\u00f6nthal"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4107","NAME":"M\u00fclligen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4110","NAME":"Remigen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4111","NAME":"Riniken"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4112","NAME":"R\u00fcfenach"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4117","NAME":"Thalheim"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4120","NAME":"Veltheim"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4121","NAME":"Villigen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4122","NAME":"Villnachern"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4123","NAME":"Windisch"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4124","NAME":"B\u00f6zberg"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4125","NAME":"Schinznach"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4131","NAME":"BeinwilamSee"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4132","NAME":"Birrwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4133","NAME":"Burg"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4134","NAME":"D\u00fcrren\u00e4sch"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4135","NAME":"Gontenschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4136","NAME":"Holziken"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4137","NAME":"Leimbach"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4138","NAME":"Leutwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4139","NAME":"Menziken"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4140","NAME":"Oberkulm"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4141","NAME":"Reinach"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4142","NAME":"Schlossrued"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4143","NAME":"Schmiedrued"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4144","NAME":"Sch\u00f6ftland"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4145","NAME":"Teufenthal"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4146","NAME":"Unterkulm"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4147","NAME":"Zetzwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4161","NAME":"Eiken"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4163","NAME":"Frick"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4164","NAME":"Gansingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4165","NAME":"Gipf-Oberfrick"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4166","NAME":"Herznach"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4167","NAME":"Hornussen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4169","NAME":"Kaisten"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4170","NAME":"Laufenburg"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4172","NAME":"M\u00fcnchwilen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4173","NAME":"Oberhof"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4175","NAME":"Oeschgen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4176","NAME":"Schwaderloch"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4177","NAME":"Sisseln"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4179","NAME":"Ueken"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4181","NAME":"Wittnau"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4182","NAME":"W\u00f6lflinswil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4183","NAME":"Zeihen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4184","NAME":"Mettauertal"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4191","NAME":"Ammerswil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4192","NAME":"Boniswil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4193","NAME":"Brunegg"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4194","NAME":"Dintikon"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4195","NAME":"Egliswil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4196","NAME":"Fahrwangen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4197","NAME":"Hallwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4198","NAME":"Hendschiken"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4199","NAME":"Holderbank"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4200","NAME":"Hunzenschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4201","NAME":"Lenzburg"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4202","NAME":"Meisterschwanden"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4203","NAME":"M\u00f6riken-Wildegg"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4204","NAME":"Niederlenz"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4205","NAME":"Othmarsingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4206","NAME":"Rupperswil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4207","NAME":"Schafisheim"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4208","NAME":"Seengen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4209","NAME":"Seon"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4210","NAME":"Staufen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4221","NAME":"Abtwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4222","NAME":"Aristau"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4223","NAME":"Auw"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4224","NAME":"Beinwil(Freiamt)"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4226","NAME":"Besenb\u00fcren"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4227","NAME":"Bettwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4228","NAME":"Boswil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4229","NAME":"B\u00fcnzen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4230","NAME":"Buttwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4231","NAME":"Dietwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4232","NAME":"Geltwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4233","NAME":"Kallern"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4234","NAME":"Merenschwand"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4235","NAME":"M\u00fchlau"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4236","NAME":"Muri"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4237","NAME":"Oberr\u00fcti"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4238","NAME":"Rottenschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4239","NAME":"Sins"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4240","NAME":"Waltenschwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4251","NAME":"Hellikon"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4252","NAME":"Kaiseraugst"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4253","NAME":"Magden"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4254","NAME":"M\u00f6hlin"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4255","NAME":"Mumpf"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4256","NAME":"Obermumpf"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4257","NAME":"Olsberg"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4258","NAME":"Rheinfelden"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4259","NAME":"Schupfart"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4260","NAME":"Stein"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4261","NAME":"Wallbach"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4262","NAME":"Wegenstetten"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4263","NAME":"Zeiningen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4264","NAME":"Zuzgen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4271","NAME":"Aarburg"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4273","NAME":"Bottenwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4274","NAME":"Brittnau"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4275","NAME":"Kirchleerau"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4276","NAME":"K\u00f6lliken"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4277","NAME":"Moosleerau"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4279","NAME":"Murgenthal"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4280","NAME":"Oftringen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4281","NAME":"Reitnau"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4282","NAME":"Rothrist"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4283","NAME":"Safenwil"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4284","NAME":"Staffelbach"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4285","NAME":"Strengelbach"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4286","NAME":"Uerkheim"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4287","NAME":"Vordemwald"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4288","NAME":"Wiliberg"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4289","NAME":"Zofingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4301","NAME":"Baldingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4302","NAME":"B\u00f6bikon"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4303","NAME":"B\u00f6ttstein"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4304","NAME":"D\u00f6ttingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4305","NAME":"Endingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4306","NAME":"Fisibach"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4307","NAME":"Full-Reuenthal"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4308","NAME":"Kaiserstuhl"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4309","NAME":"Klingnau"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4310","NAME":"Koblenz"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4311","NAME":"Leibstadt"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4312","NAME":"Lengnau"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4313","NAME":"Leuggern"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4314","NAME":"Mellikon"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4315","NAME":"Rekingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4316","NAME":"Rietheim"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4317","NAME":"R\u00fcmikon"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4318","NAME":"Schneisingen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4319","NAME":"Siglistorf"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4320","NAME":"Tegerfelden"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4322","NAME":"Wislikofen"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4323","NAME":"BadZurzach"},"kanton":{"KUERZEL":"AG","NAME":"Aargau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4401","NAME":"Arbon"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4406","NAME":"Dozwil"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4411","NAME":"Egnach"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4416","NAME":"Hefenhofen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4421","NAME":"Horn"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4426","NAME":"Kesswil"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4431","NAME":"Roggwil"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4436","NAME":"Romanshorn"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4441","NAME":"Salmsach"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4446","NAME":"Sommeri"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4451","NAME":"Uttwil"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4461","NAME":"Amriswil"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4471","NAME":"Bischofszell"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4476","NAME":"Erlen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4486","NAME":"Hauptwil-Gottshaus"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4495","NAME":"Hohentannen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4501","NAME":"Kradolf-Sch\u00f6nenberg"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4506","NAME":"Sulgen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4511","NAME":"Zihlschlacht-Sitterdorf"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4536","NAME":"Basadingen-Schlattingen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4545","NAME":"Diessenhofen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4546","NAME":"Schlatt"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4551","NAME":"Aadorf"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4561","NAME":"Felben-Wellhausen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4566","NAME":"Frauenfeld"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4571","NAME":"Gachnang"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4590","NAME":"H\u00fcttlingen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4591","NAME":"Matzingen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4601","NAME":"Neunforn"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4606","NAME":"Stettfurt"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4611","NAME":"Thundorf"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4616","NAME":"Uesslingen-Buch"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4621","NAME":"Warth-Weiningen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4641","NAME":"Altnau"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4643","NAME":"Bottighofen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4646","NAME":"Ermatingen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4651","NAME":"Gottlieben"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4656","NAME":"G\u00fcttingen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4666","NAME":"Kemmental"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4671","NAME":"Kreuzlingen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4681","NAME":"Langrickenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4683","NAME":"Lengwil"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4691","NAME":"M\u00fcnsterlingen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4696","NAME":"T\u00e4gerwilen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4701","NAME":"W\u00e4ldi"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4711","NAME":"Affeltrangen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4716","NAME":"Bettwiesen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4721","NAME":"Bichelsee-Balterswil"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4723","NAME":"Braunau"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4724","NAME":"Eschlikon"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4726","NAME":"Fischingen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4741","NAME":"Lommis"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4746","NAME":"M\u00fcnchwilen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4751","NAME":"Rickenbach"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4756","NAME":"Sch\u00f6nholzerswilen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4761","NAME":"Sirnach"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4776","NAME":"Tobel-T\u00e4gerschen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4781","NAME":"W\u00e4ngi"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4786","NAME":"Wilen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4791","NAME":"Wuppenau"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4801","NAME":"Berlingen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4806","NAME":"Eschenz"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4811","NAME":"Herdern"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4816","NAME":"Homburg"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4821","NAME":"H\u00fcttwilen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4826","NAME":"Mammern"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4831","NAME":"M\u00fcllheim"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4841","NAME":"Pfyn"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4846","NAME":"Raperswilen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4851","NAME":"Salenstein"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4864","NAME":"Steckborn"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4871","NAME":"Wagenhausen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4881","NAME":"Amlikon-Bissegg"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4891","NAME":"Berg"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4901","NAME":"Birwinken"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4911","NAME":"B\u00fcrglen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4921","NAME":"Bussnang"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4941","NAME":"M\u00e4rstetten"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4946","NAME":"Weinfelden"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"4951","NAME":"Wigoltingen"},"kanton":{"KUERZEL":"TG","NAME":"Thurgau"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5001","NAME":"Arbedo-Castione"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5002","NAME":"Bellinzona"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5003","NAME":"Cadenazzo"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5009","NAME":"Isone"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5010","NAME":"Lumino"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5017","NAME":"Sant'Antonino"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5048","NAME":"Acquarossa"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5049","NAME":"Blenio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5050","NAME":"Serravalle"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5061","NAME":"Airolo"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5063","NAME":"Bedretto"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5064","NAME":"Bodio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5071","NAME":"Dalpe"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5072","NAME":"Faido"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5073","NAME":"Giornico"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5076","NAME":"Personico"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5077","NAME":"Pollegio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5078","NAME":"Prato(Leventina)"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5079","NAME":"Quinto"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5091","NAME":"Ascona"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5095","NAME":"Brione(Verzasca)"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5096","NAME":"BrionesopraMinusio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5097","NAME":"Brissago"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5102","NAME":"Corippo"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5105","NAME":"Frasco"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5108","NAME":"Gordola"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5112","NAME":"Lavertezzo"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5113","NAME":"Locarno"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5115","NAME":"Losone"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5117","NAME":"Mergoscia"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5118","NAME":"Minusio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5120","NAME":"Muralto"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5121","NAME":"Orselina"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5125","NAME":"RoncosopraAscona"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5129","NAME":"Sonogno"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5131","NAME":"Tenero-Contra"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5135","NAME":"Vogorno"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5136","NAME":"Onsernone"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5138","NAME":"Cugnasco-Gerra"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5141","NAME":"Agno"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5143","NAME":"Aranno"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5144","NAME":"Arogno"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5146","NAME":"Astano"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5148","NAME":"Bedano"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5149","NAME":"Bedigliora"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5151","NAME":"Bioggio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5154","NAME":"Bissone"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5160","NAME":"BrusinoArsizio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5161","NAME":"Cademario"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5162","NAME":"Cadempino"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5167","NAME":"Canobbio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5171","NAME":"Caslano"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5176","NAME":"Comano"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5178","NAME":"Croglio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5180","NAME":"Cureglia"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5181","NAME":"Curio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5186","NAME":"Grancia"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5187","NAME":"Gravesano"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5189","NAME":"Lamone"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5192","NAME":"Lugano"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5193","NAME":"Magliaso"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5194","NAME":"Manno"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5195","NAME":"Maroggia"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5196","NAME":"Massagno"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5197","NAME":"Melano"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5198","NAME":"Melide"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5199","NAME":"Mezzovico-Vira"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5200","NAME":"Miglieglia"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5202","NAME":"Monteggio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5203","NAME":"Morcote"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5205","NAME":"Muzzano"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5206","NAME":"Neggio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5207","NAME":"Novaggio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5208","NAME":"Origlio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5210","NAME":"Paradiso"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5212","NAME":"PonteCapriasca"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5213","NAME":"PonteTresa"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5214","NAME":"Porza"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5216","NAME":"Pura"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5219","NAME":"Rovio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5221","NAME":"Savosa"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5222","NAME":"Sessa"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5225","NAME":"Sorengo"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5226","NAME":"Capriasca"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5227","NAME":"Torricella-Taverne"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5230","NAME":"Vernate"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5231","NAME":"Vezia"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5233","NAME":"VicoMorcote"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5236","NAME":"Collinad'Oro"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5237","NAME":"AltoMalcantone"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5238","NAME":"Monteceneri"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5242","NAME":"Balerna"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5249","NAME":"CastelSanPietro"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5250","NAME":"Chiasso"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5251","NAME":"Coldrerio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5254","NAME":"Mendrisio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5257","NAME":"MorbioInferiore"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5260","NAME":"Novazzano"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5263","NAME":"RivaSanVitale"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5266","NAME":"Stabio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5268","NAME":"Vacallo"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5269","NAME":"Breggia"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5281","NAME":"Biasca"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5287","NAME":"Riviera"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5304","NAME":"Bosco/Gurin"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5307","NAME":"Campo(Vallemaggia)"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5309","NAME":"Cerentino"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5310","NAME":"Cevio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5315","NAME":"Linescio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5317","NAME":"Maggia"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5323","NAME":"Lavizzara"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5324","NAME":"AvegnoGordevio"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5391","NAME":"ComunanzaCadenazzo/Monteceneri"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5394","NAME":"ComunanzaCapriasca/Lugano"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5396","NAME":"TerrediPedemonte"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5397","NAME":"Centovalli"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5398","NAME":"Gambarogno"},"kanton":{"KUERZEL":"TI","NAME":"Ticino"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5401","NAME":"Aigle"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5402","NAME":"Bex"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5403","NAME":"Chessel"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5404","NAME":"Corbeyrier"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5405","NAME":"Gryon"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5406","NAME":"Lavey-Morcles"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5407","NAME":"Leysin"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5408","NAME":"Noville"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5409","NAME":"Ollon"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5410","NAME":"Ormont-Dessous"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5411","NAME":"Ormont-Dessus"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5412","NAME":"Rennaz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5413","NAME":"Roche"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5414","NAME":"Villeneuve"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5415","NAME":"Yvorne"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5421","NAME":"Apples"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5422","NAME":"Aubonne"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5423","NAME":"Ballens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5424","NAME":"Berolle"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5425","NAME":"Bi\u00e8re"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5426","NAME":"Bougy-Villars"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5427","NAME":"F\u00e9chy"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5428","NAME":"Gimel"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5429","NAME":"Longirod"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5430","NAME":"Marchissy"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5431","NAME":"Mollens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5432","NAME":"Montherod"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5434","NAME":"Saint-George"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5435","NAME":"Saint-Livres"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5436","NAME":"Saint-Oyens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5437","NAME":"Saubraz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5451","NAME":"Avenches"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5456","NAME":"Cudrefin"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5458","NAME":"Faoug"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5464","NAME":"Vully-les-Lacs"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5471","NAME":"Bettens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5472","NAME":"Bournens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5473","NAME":"Boussens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5474","NAME":"LaChaux(Cossonay)"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5475","NAME":"Chavannes-le-Veyron"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5476","NAME":"Chevilly"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5477","NAME":"Cossonay"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5478","NAME":"Cottens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5479","NAME":"Cuarnens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5480","NAME":"Daillens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5481","NAME":"Dizy"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5482","NAME":"Ecl\u00e9pens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5483","NAME":"Ferreyres"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5484","NAME":"Gollion"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5485","NAME":"Grancy"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5486","NAME":"L'Isle"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5487","NAME":"Lussery-Villars"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5488","NAME":"Mauraz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5489","NAME":"Mex"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5490","NAME":"Moiry"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5491","NAME":"Mont-la-Ville"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5492","NAME":"Montricher"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5493","NAME":"Orny"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5494","NAME":"Pampigny"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5495","NAME":"Penthalaz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5496","NAME":"Penthaz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5497","NAME":"Pompaples"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5498","NAME":"LaSarraz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5499","NAME":"Senarclens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5500","NAME":"S\u00e9very"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5501","NAME":"Sullens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5503","NAME":"Vufflens-la-Ville"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5511","NAME":"Assens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5512","NAME":"Bercher"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5513","NAME":"Bioley-Orjulaz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5514","NAME":"Bottens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5515","NAME":"Bretigny-sur-Morrens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5516","NAME":"Cugy"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5518","NAME":"Echallens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5520","NAME":"Essertines-sur-Yverdon"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5521","NAME":"Etagni\u00e8res"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5522","NAME":"Fey"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5523","NAME":"Froideville"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5527","NAME":"Morrens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5529","NAME":"Oulens-sous-Echallens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5530","NAME":"Pailly"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5531","NAME":"Penth\u00e9r\u00e9az"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5533","NAME":"Poliez-Pittet"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5534","NAME":"Rueyres"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5535","NAME":"Saint-Barth\u00e9lemy"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5537","NAME":"Villars-le-Terroir"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5539","NAME":"Vuarrens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5540","NAME":"Montilliez"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5541","NAME":"Goumo\u00ebns"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5551","NAME":"Bonvillars"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5552","NAME":"Bullet"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5553","NAME":"Champagne"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5554","NAME":"Concise"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5555","NAME":"Corcelles-pr\u00e8s-Concise"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5556","NAME":"Fiez"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5557","NAME":"Fontaines-sur-Grandson"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5559","NAME":"Giez"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5560","NAME":"Grandevent"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5561","NAME":"Grandson"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5562","NAME":"Mauborget"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5563","NAME":"Mutrux"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5564","NAME":"Novalles"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5565","NAME":"Onnens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5566","NAME":"Provence"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5568","NAME":"Sainte-Croix"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5571","NAME":"T\u00e9venon"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5581","NAME":"Belmont-sur-Lausanne"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5582","NAME":"Cheseaux-sur-Lausanne"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5583","NAME":"Crissier"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5584","NAME":"Epalinges"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5585","NAME":"Jouxtens-M\u00e9zery"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5586","NAME":"Lausanne"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5587","NAME":"LeMont-sur-Lausanne"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5588","NAME":"Paudex"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5589","NAME":"Prilly"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5590","NAME":"Pully"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5591","NAME":"Renens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5592","NAME":"Romanel-sur-Lausanne"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5601","NAME":"Chexbres"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5604","NAME":"Forel(Lavaux)"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5606","NAME":"Lutry"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5607","NAME":"Puidoux"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5609","NAME":"Rivaz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5610","NAME":"Saint-Saphorin(Lavaux)"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5611","NAME":"Savigny"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5613","NAME":"Bourg-en-Lavaux"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5621","NAME":"Aclens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5622","NAME":"Bremblens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5623","NAME":"Buchillon"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5624","NAME":"Bussigny"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5625","NAME":"Bussy-Chardonney"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5627","NAME":"Chavannes-pr\u00e8s-Renens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5628","NAME":"Chigny"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5629","NAME":"Clarmont"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5631","NAME":"Denens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5632","NAME":"Denges"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5633","NAME":"Echandens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5634","NAME":"Echichens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5635","NAME":"Ecublens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5636","NAME":"Etoy"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5637","NAME":"Lavigny"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5638","NAME":"Lonay"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5639","NAME":"Lully"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5640","NAME":"Lussy-sur-Morges"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5642","NAME":"Morges"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5643","NAME":"Pr\u00e9verenges"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5644","NAME":"Reverolle"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5645","NAME":"Romanel-sur-Morges"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5646","NAME":"Saint-Prex"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5648","NAME":"Saint-Sulpice"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5649","NAME":"Tolochenaz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5650","NAME":"Vaux-sur-Morges"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5651","NAME":"Villars-Sainte-Croix"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5652","NAME":"Villars-sous-Yens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5653","NAME":"Vufflens-le-Ch\u00e2teau"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5654","NAME":"Vullierens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5655","NAME":"Yens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5661","NAME":"Boulens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5663","NAME":"Bussy-sur-Moudon"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5665","NAME":"Chavannes-sur-Moudon"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5669","NAME":"Curtilles"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5671","NAME":"Dompierre"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5673","NAME":"Hermenches"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5674","NAME":"Lovatens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5675","NAME":"Lucens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5678","NAME":"Moudon"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5680","NAME":"Ogens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5683","NAME":"Pr\u00e9vonloup"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5684","NAME":"Rossenges"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5688","NAME":"Syens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5690","NAME":"Villars-le-Comte"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5692","NAME":"Vucherens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5693","NAME":"Montanaire"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5701","NAME":"Arnex-sur-Nyon"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5702","NAME":"Arzier-LeMuids"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5703","NAME":"Bassins"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5704","NAME":"Begnins"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5705","NAME":"Bogis-Bossey"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5706","NAME":"Borex"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5707","NAME":"Chavannes-de-Bogis"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5708","NAME":"Chavannes-des-Bois"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5709","NAME":"Ch\u00e9serex"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5710","NAME":"Coinsins"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5711","NAME":"Commugny"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5712","NAME":"Coppet"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5713","NAME":"Crans-pr\u00e8s-C\u00e9ligny"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5714","NAME":"Crassier"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5715","NAME":"Duillier"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5716","NAME":"Eysins"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5717","NAME":"Founex"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5718","NAME":"Genolier"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5719","NAME":"Gingins"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5720","NAME":"Givrins"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5721","NAME":"Gland"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5722","NAME":"Grens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5723","NAME":"Mies"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5724","NAME":"Nyon"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5725","NAME":"Prangins"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5726","NAME":"LaRippe"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5727","NAME":"Saint-Cergue"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5728","NAME":"Signy-Avenex"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5729","NAME":"Tannay"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5730","NAME":"Tr\u00e9lex"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5731","NAME":"LeVaud"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5732","NAME":"Vich"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5741","NAME":"L'Abergement"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5742","NAME":"Agiez"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5743","NAME":"Arnex-sur-Orbe"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5744","NAME":"Ballaigues"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5745","NAME":"Baulmes"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5746","NAME":"Bavois"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5747","NAME":"Bofflens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5748","NAME":"Bretonni\u00e8res"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5749","NAME":"Chavornay"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5750","NAME":"LesCl\u00e9es"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5752","NAME":"Croy"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5754","NAME":"Juriens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5755","NAME":"Lignerolle"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5756","NAME":"Montcherand"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5757","NAME":"Orbe"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5758","NAME":"LaPraz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5759","NAME":"Premier"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5760","NAME":"Rances"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5761","NAME":"Romainm\u00f4tier-Envy"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5762","NAME":"Sergey"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5763","NAME":"Valeyres-sous-Rances"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5764","NAME":"Vallorbe"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5765","NAME":"Vaulion"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5766","NAME":"Vuiteboeuf"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5785","NAME":"Corcelles-le-Jorat"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5788","NAME":"Essertes"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5790","NAME":"Maracon"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5792","NAME":"Montpreveyres"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5798","NAME":"Ropraz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5799","NAME":"Servion"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5803","NAME":"Vulliens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5804","NAME":"Jorat-Menthue"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5805","NAME":"Oron"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5806","NAME":"Jorat-M\u00e9zi\u00e8res"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5812","NAME":"Champtauroz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5813","NAME":"Chevroux"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5816","NAME":"Corcelles-pr\u00e8s-Payerne"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5817","NAME":"Grandcour"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5819","NAME":"Henniez"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5821","NAME":"Missy"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5822","NAME":"Payerne"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5827","NAME":"Trey"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5828","NAME":"Treytorrens(Payerne)"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5830","NAME":"Villarzel"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5831","NAME":"Valbroye"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5841","NAME":"Ch\u00e2teau-d'Oex"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5842","NAME":"Rossini\u00e8re"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5843","NAME":"Rougemont"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5851","NAME":"Allaman"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5852","NAME":"Bursinel"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5853","NAME":"Bursins"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5854","NAME":"Burtigny"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5855","NAME":"Dully"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5856","NAME":"Essertines-sur-Rolle"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5857","NAME":"Gilly"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5858","NAME":"Luins"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5859","NAME":"Mont-sur-Rolle"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5860","NAME":"Perroy"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5861","NAME":"Rolle"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5862","NAME":"Tartegnin"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5863","NAME":"Vinzel"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5871","NAME":"L'Abbaye"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5872","NAME":"LeChenit"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5873","NAME":"LeLieu"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5881","NAME":"Blonay"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5882","NAME":"Chardonne"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5883","NAME":"Corseaux"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5884","NAME":"Corsier-sur-Vevey"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5885","NAME":"Jongny"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5886","NAME":"Montreux"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5888","NAME":"Saint-L\u00e9gier-LaChi\u00e9saz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5889","NAME":"LaTour-de-Peilz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5890","NAME":"Vevey"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5891","NAME":"Veytaux"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5902","NAME":"Belmont-sur-Yverdon"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5903","NAME":"Bioley-Magnoux"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5904","NAME":"Chamblon"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5905","NAME":"Champvent"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5907","NAME":"Chavannes-le-Ch\u00eane"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5908","NAME":"Ch\u00eane-P\u00e2quier"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5909","NAME":"Cheseaux-Nor\u00e9az"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5910","NAME":"Cronay"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5911","NAME":"Cuarny"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5912","NAME":"D\u00e9moret"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5913","NAME":"Donneloye"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5914","NAME":"Ependes"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5919","NAME":"Mathod"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5921","NAME":"Molondin"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5922","NAME":"Montagny-pr\u00e8s-Yverdon"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5923","NAME":"Oppens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5924","NAME":"Orges"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5925","NAME":"Orzens"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5926","NAME":"Pomy"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5928","NAME":"Rovray"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5929","NAME":"Suchy"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5930","NAME":"Susc\u00e9vaz"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5931","NAME":"Treycovagnes"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5932","NAME":"Ursins"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5933","NAME":"Valeyres-sous-Montagny"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5934","NAME":"Valeyres-sous-Ursins"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5935","NAME":"Villars-Epeney"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5937","NAME":"Vugelles-LaMothe"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5938","NAME":"Yverdon-les-Bains"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"5939","NAME":"Yvonand"},"kanton":{"KUERZEL":"VD","NAME":"Vaud"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6002","NAME":"Brig-Glis"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6004","NAME":"Eggerberg"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6007","NAME":"Naters"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6008","NAME":"Ried-Brig"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6009","NAME":"Simplon"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6010","NAME":"Termen"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6011","NAME":"Zwischbergen"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6021","NAME":"Ardon"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6022","NAME":"Chamoson"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6023","NAME":"Conthey"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6024","NAME":"Nendaz"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6025","NAME":"V\u00e9troz"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6031","NAME":"Bagnes"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6032","NAME":"Bourg-Saint-Pierre"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6033","NAME":"Liddes"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6034","NAME":"Orsi\u00e8res"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6035","NAME":"Sembrancher"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6036","NAME":"Voll\u00e8ges"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6052","NAME":"Bellwald"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6054","NAME":"Binn"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6056","NAME":"Ernen"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6057","NAME":"Fiesch"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6058","NAME":"Fieschertal"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6061","NAME":"Lax"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6076","NAME":"Obergoms"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6077","NAME":"Goms"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6082","NAME":"Ayent"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6083","NAME":"Evol\u00e8ne"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6084","NAME":"H\u00e9r\u00e9mence"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6087","NAME":"Saint-Martin"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6089","NAME":"Vex"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6090","NAME":"Mont-Noble"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6101","NAME":"Agarn"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6102","NAME":"Albinen"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6104","NAME":"Ergisch"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6109","NAME":"Inden"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6110","NAME":"Leuk"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6111","NAME":"Leukerbad"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6112","NAME":"Oberems"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6113","NAME":"Salgesch"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6116","NAME":"Varen"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6117","NAME":"Guttet-Feschel"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6118","NAME":"Gampel-Bratsch"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6119","NAME":"Turtmann-Unterems"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6131","NAME":"Bovernier"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6132","NAME":"Charrat"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6133","NAME":"Fully"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6134","NAME":"Is\u00e9rables"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6135","NAME":"Leytron"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6136","NAME":"Martigny"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6137","NAME":"Martigny-Combe"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6139","NAME":"Riddes"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6140","NAME":"Saillon"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6141","NAME":"Saxon"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6142","NAME":"Trient"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6151","NAME":"Champ\u00e9ry"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6152","NAME":"Collombey-Muraz"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6153","NAME":"Monthey"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6154","NAME":"Port-Valais"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6155","NAME":"Saint-Gingolph"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6156","NAME":"Troistorrents"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6157","NAME":"Val-d'Illiez"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6158","NAME":"Vionnaz"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6159","NAME":"Vouvry"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6172","NAME":"Bister"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6173","NAME":"Bitsch"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6177","NAME":"Grengiols"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6181","NAME":"Riederalp"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6191","NAME":"Ausserberg"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6192","NAME":"Blatten"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6193","NAME":"B\u00fcrchen"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6194","NAME":"Eischoll"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6195","NAME":"Ferden"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6197","NAME":"Kippel"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6198","NAME":"Niedergesteln"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6199","NAME":"Raron"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6201","NAME":"Unterb\u00e4ch"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6202","NAME":"Wiler(L\u00f6tschen)"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6203","NAME":"M\u00f6rel-Filet"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6204","NAME":"Steg-Hohtenn"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6205","NAME":"Bettmeralp"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6211","NAME":"Collonges"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6212","NAME":"Dor\u00e9naz"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6213","NAME":"Evionnaz"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6214","NAME":"Finhaut"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6215","NAME":"Massongex"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6217","NAME":"Saint-Maurice"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6218","NAME":"Salvan"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6219","NAME":"Vernayaz"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6220","NAME":"V\u00e9rossaz"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6232","NAME":"Chalais"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6235","NAME":"Chippis"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6238","NAME":"Gr\u00f4ne"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6239","NAME":"Icogne"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6240","NAME":"Lens"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6241","NAME":"Mi\u00e8ge"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6246","NAME":"Saint-L\u00e9onard"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6248","NAME":"Sierre"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6249","NAME":"Venth\u00f4ne"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6250","NAME":"Veyras"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6252","NAME":"Anniviers"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6253","NAME":"Crans-Montana"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6261","NAME":"Arbaz"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6263","NAME":"Grimisuat"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6265","NAME":"Savi\u00e8se"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6266","NAME":"Sion"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6267","NAME":"Veysonnaz"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6281","NAME":"Baltschieder"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6282","NAME":"Eisten"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6283","NAME":"Embd"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6285","NAME":"Gr\u00e4chen"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6286","NAME":"Lalden"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6287","NAME":"Randa"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6288","NAME":"Saas-Almagell"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6289","NAME":"Saas-Balen"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6290","NAME":"Saas-Fee"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6291","NAME":"Saas-Grund"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6292","NAME":"St.Niklaus"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6293","NAME":"Stalden"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6294","NAME":"Staldenried"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6295","NAME":"T\u00e4sch"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6296","NAME":"T\u00f6rbel"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6297","NAME":"Visp"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6298","NAME":"Visperterminen"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6299","NAME":"Zeneggen"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6300","NAME":"Zermatt"},"kanton":{"KUERZEL":"VS","NAME":"Valais"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6404","NAME":"Boudry"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6407","NAME":"Corcelles-Cormondr\u00e8che"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6408","NAME":"Cortaillod"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6412","NAME":"Peseux"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6413","NAME":"Rochefort"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6416","NAME":"Milvignes"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6417","NAME":"LaGrande-B\u00e9roche"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6421","NAME":"LaChaux-de-Fonds"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6422","NAME":"LesPlanchettes"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6423","NAME":"LaSagne"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6431","NAME":"LesBrenets"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6432","NAME":"LaBr\u00e9vine"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6433","NAME":"Brot-Plamboz"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6434","NAME":"LeCerneux-P\u00e9quignot"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6435","NAME":"LaChaux-du-Milieu"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6436","NAME":"LeLocle"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6437","NAME":"LesPonts-de-Martel"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6451","NAME":"Cornaux"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6452","NAME":"Cressier"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6453","NAME":"Enges"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6454","NAME":"Hauterive"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6455","NAME":"LeLanderon"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6456","NAME":"Ligni\u00e8res"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6458","NAME":"Neuch\u00e2tel"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6459","NAME":"Saint-Blaise"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6461","NAME":"LaT\u00e8ne"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6485","NAME":"Valangin"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6487","NAME":"Val-de-Ruz"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6504","NAME":"LaC\u00f4te-aux-F\u00e9es"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6511","NAME":"LesVerri\u00e8res"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6512","NAME":"Val-de-Travers"},"kanton":{"KUERZEL":"NE","NAME":"Neuch\u00e2tel"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6601","NAME":"Aire-la-Ville"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6602","NAME":"Ani\u00e8res"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6603","NAME":"Avully"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6604","NAME":"Avusy"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6605","NAME":"Bardonnex"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6606","NAME":"Bellevue"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6607","NAME":"Bernex"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6608","NAME":"Carouge"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6609","NAME":"Cartigny"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6610","NAME":"C\u00e9ligny"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6611","NAME":"Chancy"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6612","NAME":"Ch\u00eane-Bougeries"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6613","NAME":"Ch\u00eane-Bourg"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6614","NAME":"Choulex"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6615","NAME":"Collex-Bossy"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6616","NAME":"Collonge-Bellerive"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6617","NAME":"Cologny"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6618","NAME":"Confignon"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6619","NAME":"Corsier"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6620","NAME":"Dardagny"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6621","NAME":"Gen\u00e8ve"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6622","NAME":"Genthod"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6623","NAME":"LeGrand-Saconnex"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6624","NAME":"Gy"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6625","NAME":"Hermance"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6626","NAME":"Jussy"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6627","NAME":"Laconnex"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6628","NAME":"Lancy"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6629","NAME":"Meinier"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6630","NAME":"Meyrin"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6631","NAME":"Onex"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6632","NAME":"Perly-Certoux"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6633","NAME":"Plan-les-Ouates"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6634","NAME":"Pregny-Chamb\u00e9sy"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6635","NAME":"Presinge"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6636","NAME":"Puplinge"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6637","NAME":"Russin"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6638","NAME":"Satigny"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6639","NAME":"Soral"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6640","NAME":"Th\u00f4nex"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6641","NAME":"Troinex"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6642","NAME":"Vandoeuvres"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6643","NAME":"Vernier"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6644","NAME":"Versoix"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6645","NAME":"Veyrier"},"kanton":{"KUERZEL":"GE","NAME":"Gen\u00e8ve"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6702","NAME":"Bo\u00e9court"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6703","NAME":"Bourrignon"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6704","NAME":"Ch\u00e2tillon"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6706","NAME":"Courchapoix"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6708","NAME":"Courrendlin"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6709","NAME":"Courroux"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6710","NAME":"Court\u00e9telle"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6711","NAME":"Del\u00e9mont"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6712","NAME":"Develier"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6713","NAME":"Ederswiler"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6715","NAME":"Mervelier"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6716","NAME":"Mettembert"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6718","NAME":"Movelier"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6719","NAME":"Pleigne"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6721","NAME":"Rossemaison"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6722","NAME":"Saulcy"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6724","NAME":"Soyhi\u00e8res"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6729","NAME":"Haute-Sorne"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6730","NAME":"ValTerbi"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6741","NAME":"LeB\u00e9mont"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6742","NAME":"LesBois"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6743","NAME":"LesBreuleux"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6744","NAME":"LaChaux-des-Breuleux"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6745","NAME":"LesEnfers"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6748","NAME":"LesGenevez"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6750","NAME":"Lajoux"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6751","NAME":"Montfaucon"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6753","NAME":"Muriaux"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6754","NAME":"LeNoirmont"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6757","NAME":"Saignel\u00e9gier"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6758","NAME":"Saint-Brais"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6759","NAME":"Soubey"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6771","NAME":"Alle"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6773","NAME":"Beurnev\u00e9sin"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6774","NAME":"Boncourt"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6775","NAME":"Bonfol"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6778","NAME":"Bure"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6781","NAME":"Coeuve"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6782","NAME":"Cornol"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6783","NAME":"Courchavon"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6784","NAME":"Courgenay"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6785","NAME":"Courtedoux"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6787","NAME":"Damphreux"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6789","NAME":"Fahy"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6790","NAME":"Fontenais"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6792","NAME":"Grandfontaine"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6793","NAME":"Lugnez"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6800","NAME":"Porrentruy"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6806","NAME":"Vendlincourt"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6807","NAME":"Basse-Allaine"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6808","NAME":"ClosduDoubs"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6809","NAME":"Haute-Ajoie"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}
,
{"gemeinde":{"BFS_NUMMER":"6810","NAME":"LaBaroche"},"kanton":{"KUERZEL":"JU","NAME":"Jura"}}

]